<div class="Box-sc-g0xbh4-0 bJMeLZ js-snippet-clipboard-copy-unpositioned" data-hpc="true"><article class="markdown-body entry-content container-lg" itemprop="text"><p dir="auto"><a href="https://cla-assistant.io/jrouwe/JoltPhysics" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/fea1c74be98d5319ed5b1f2ddb9f7052bd9bff9486d5959aa2c64ad4eefb918a/68747470733a2f2f636c612d617373697374616e742e696f2f726561646d652f62616467652f6a726f7577652f4a6f6c7450687973696373" alt="CLA助理" data-canonical-src="https://cla-assistant.io/readme/badge/jrouwe/JoltPhysics" style="max-width: 100%;"></a>
<a href="https://github.com/jrouwe/JoltPhysics/actions/"><img src="https://github.com/jrouwe/JoltPhysics/actions/workflows/build.yml/badge.svg" alt="构建状态" style="max-width: 100%;"></a>
<a href="https://sonarcloud.io/dashboard?id=jrouwe_JoltPhysics" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/8a136d4375a3e8e9be87fe40242240f1b4a7be25274cf9539b62e04f11b3415a/68747470733a2f2f736f6e6172636c6f75642e696f2f6170692f70726f6a6563745f6261646765732f6d6561737572653f70726f6a6563743d6a726f7577655f4a6f6c7450687973696373266d65747269633d616c6572745f737461747573" alt="质量门状态" data-canonical-src="https://sonarcloud.io/api/project_badges/measure?project=jrouwe_JoltPhysics&amp;metric=alert_status" style="max-width: 100%;"></a>
<a href="https://sonarcloud.io/dashboard?id=jrouwe_JoltPhysics" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/7ee8fd07e2c88e34de88b70a29d8e69e0289399b2d46b6a82033d6596885db8d/68747470733a2f2f736f6e6172636c6f75642e696f2f6170692f70726f6a6563745f6261646765732f6d6561737572653f70726f6a6563743d6a726f7577655f4a6f6c7450687973696373266d65747269633d62756773" alt="虫子" data-canonical-src="https://sonarcloud.io/api/project_badges/measure?project=jrouwe_JoltPhysics&amp;metric=bugs" style="max-width: 100%;"></a>
<a href="https://sonarcloud.io/dashboard?id=jrouwe_JoltPhysics" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/f93783c44625ed3433573552e206ba71e2075017c652154d1955494500f42d87/68747470733a2f2f736f6e6172636c6f75642e696f2f6170692f70726f6a6563745f6261646765732f6d6561737572653f70726f6a6563743d6a726f7577655f4a6f6c7450687973696373266d65747269633d636f64655f736d656c6c73" alt="代码异味" data-canonical-src="https://sonarcloud.io/api/project_badges/measure?project=jrouwe_JoltPhysics&amp;metric=code_smells" style="max-width: 100%;"></a></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h1 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">震动物理</font></font></h1><a id="user-content-jolt-physics" class="anchor" aria-label="永久链接：震动物理学" href="#jolt-physics"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Horizo&ZeroWidthSpace;&ZeroWidthSpace;n Forbidden West 使用的多核友好刚体物理和碰撞检测库，适用于游戏和 VR 应用程序。</font></font></p>
<p dir="auto"><a href="https://www.playstation.com/en-us/games/horizon-forbidden-west/" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/a31e1f794de3e83c706597ad456f1d8d90c0da269d7f32617bb7ac137ed97f81/68747470733a2f2f6a726f7577652e6e6c2f6a6f6c742f486f72697a6f6e5f466f7262696464656e5f576573742e706e67" alt="地平线禁西封面艺术" data-canonical-src="https://jrouwe.nl/jolt/Horizon_Forbidden_West.png" style="max-width: 100%;"></a></p>
<table>
<thead>
<tr>
<th align="left"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=pwyCW0yNKMA" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/baa951bb90f3443db03c05d57b665c59e649f9f53dedfea1c85e48c2ff65ea04/68747470733a2f2f696d672e796f75747562652e636f6d2f76692f707779435730794e4b4d412f687164656661756c742e6a7067" alt="布娃娃堆" data-canonical-src="https://img.youtube.com/vi/pwyCW0yNKMA/hqdefault.jpg" style="max-width: 100%;"></a></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td align="left"><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">一段 YouTube 视频，展示了用 JoltPhysics 模拟的布娃娃堆。</font></font></em></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如需更多演示和</font></font><a href="https://www.youtube.com/watch?v=pwyCW0yNKMA&amp;list=PLYXVwtOr1CBxbA50jVg2dKUQvHW_5OOom" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">视频，</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">请访问</font></font><a href="/jrouwe/JoltPhysics/blob/master/Docs/Samples.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">示例</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">部分。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">设计注意事项</font></font></h2><a id="user-content-design-considerations" class="anchor" aria-label="永久链接：设计考虑因素" href="#design-considerations"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">那么为什么还要创建另一个物理引擎呢？首先，这是一个个人学习项目，其次我想解决现有物理引擎遇到的一些问题：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在游戏中，我们通常需要做比模拟物理世界更多的事情，并且我们需要跨多个线程来执行此操作。因此，我们非常重视在主要物理模拟更新之外同时访问物理模拟数据：
</font></font><ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">世界的各个部分可以在后台加载/卸载。可以在后台线程上准备一批物理体，而不会锁定或影响物理模拟，然后一次性插入到世界中，对性能的影响最小。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">碰撞查询可以与其他操作（例如插入/删除主体）并行运行。查询代码保证看到主体处于一致状态，但是当主体在碰撞查询期间发生更改时，无法保证更改是否对查询可见。如果线程修改了主体的位置，然后进行碰撞查询，它将立即看到更新的状态（在处理世界的读取版本和写入版本时，这通常是一个问题）。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">通过在模拟步骤之前执行广泛的阶段查询，还可以与主要物理模拟并行运行碰撞查询。这样，长时间运行的进程（如导航网格生成）可以分布在多个帧上，同时仍然每帧运行物理模拟。</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我们发现性能问题的主要来源之一是在加载/卸载内容时唤醒太多主体。因此，物体在创建时不会自动唤醒，而相邻的物体在移除时也不会被唤醒。如果需要，可以手动触发。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">模拟确定性地运行，因此您只需复制模拟的输入即可将模拟复制到远程客户端。请阅读</font></font><a href="https://jrouwe.github.io/JoltPhysics/#deterministic-simulation" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">确定性模拟</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">部分以了解其局限性。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该物理引擎的模拟尝试模拟现实世界中刚体的行为，但在模拟中进行近似，因此主要用于游戏或 VR 模拟。</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">特征</font></font></h2><a id="user-content-features" class="anchor" aria-label="永久链接：特点" href="#features"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用连续碰撞检测模拟各种形状的刚体：
</font></font><ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">领域。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">盒子。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">胶囊。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">锥形胶囊。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">圆柱。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">凸包。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">化合物。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">网格（三角形）。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">地形（高度场）。</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">物体之间的约束模拟：
</font></font><ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">固定的。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">观点。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">距离（包括弹簧）。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">合页。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">滑块（也称为棱柱形）。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">锥体。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">齿条和小齿轮。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">齿轮。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">滑轮。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">平滑样条路径。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">摆动扭转（用于人形肩膀）。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">6 个自由度。</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">电机驱动的限制。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">碰撞检测：
</font></font><ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">投射光线。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">测试形状与形状。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">铸造一个形状与另一个形状。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Broadphase 仅测试快速确定哪些对象可能相交。</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">传感器（触发量）。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">动画布娃娃：
</font></font><ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">硬键控（仅运动学刚体）。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">软键控（设置动态刚体的速度）。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">将约束电机驱动至动画姿势。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">将高细节（动画）骨架映射到低细节（布娃娃）骨架上，反之亦然。</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">游戏角色模拟（胶囊）
</font></font><ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">僵硬的身体性格。在物理模拟过程中移动。角色和动态物体之间最便宜的选择和最准确的碰撞响应。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">虚拟人物。世界上没有刚体，但使用碰撞检查来模拟刚体。在物理更新之外进行更新以获得更多控制。与动态物体的交互不太准确。</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">汽车
</font></font><ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">轮式车辆。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">履带式车辆。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">摩托车。</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">软体模拟（例如软球或一块布）。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">水浮力计算。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">允许大世界的可选双精度模式。</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">支持的平台</font></font></h2><a id="user-content-supported-platforms" class="anchor" aria-label="永久链接：支持的平台" href="#supported-platforms"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Windows（VS2019、VS2022）x86/x64/ARM32/ARM64（桌面/UWP）</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Linux（在 Ubuntu 22.04 上测试）x64/ARM64</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">自由BSD</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Android（在 Android 14 上测试）x86/x64/ARM32/ARM64</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Platform Blue（流行的游戏机）x64</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">macOS（在蒙特利测试）x64/ARM64</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">iOS（在 iOS 15 上测试）x64/ARM64</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">WebAssembly，请参阅</font></font><a href="https://github.com/jrouwe/JoltPhysics.js"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这个</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">单独的项目。</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">所需的 CPU 功能</font></font></h2><a id="user-content-required-cpu-features" class="anchor" aria-label="永久链接：所需的 CPU 功能" href="#required-cpu-features"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 x86 上，最低要求是 SSE2，但可以使用 SSE4.1、SSE4.2、AVX、AVX2 或 AVX512 来编译该库。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 ARM64 上，该库默认使用 NEON 和 FP16 进行编译，在 ARM32 上，无需任何特殊的 CPU 指令即可对其进行编译。</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文档</font></font></h2><a id="user-content-documentation" class="anchor" aria-label="永久链接：文档" href="#documentation"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">要了解有关 Jolt 的更多信息，请访问</font></font><a href="https://jrouwe.github.io/JoltPhysics/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">架构和 API 文档</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">首先，请查看</font></font><a href="/jrouwe/JoltPhysics/blob/master/HelloWorld/HelloWorld.cpp"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">HelloWorld</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">示例。还提供了</font></font><a href="https://github.com/jrouwe/JoltPhysicsHelloWorld"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用 CMake FetchContent 的 HelloWorld 示例，</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">以</font><font style="vertical-align: inherit;">展示如何将 Jolt 物理集成到 CMake 项目中。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"></font><a href="https://gdcvault.com/play/1027560/Architecting-Jolt-Physics-for-Horizon" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Jolt 使用的一些算法在我的 GDC 2022 演讲《为“Horizo&ZeroWidthSpace;&ZeroWidthSpace;n Forbidden West”构建 Jolt 物理》（幻灯片</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">、</font></font><a href="https://jrouwe.nl/architectingjolt/ArchitectingJoltPhysics_Rouwe_Jorrit_Notes.pdf" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">带有演讲者注释的幻灯片</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">、</font></font><a href="https://gdcvault.com/play/1027891/Architecting-Jolt-Physics-for-Horizon" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">视频</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">）中详细描述</font><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">编译</font></font></h2><a id="user-content-compiling" class="anchor" aria-label="永久链接：编译" href="#compiling"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该库已经过测试，可以使用 Cl (Visual Studio 2019-2022)、Clang 10+ 和 GCC 9+ 进行编译。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">它使用C++17，仅依赖于标准模板库。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">它不使用编译器生成的 RTTI 或异常。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您想在 Platform Blue 上运行，由于 NDA 要求，您需要提供自己的构建环境和 PlatformBlue.h 文件（有关更多信息，请参阅 Core.h）。</font></font></li>
</ul>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有关构建说明，请转到</font></font><a href="/jrouwe/JoltPhysics/blob/master/Build/README.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">构建</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">部分。从旧版本的库升级时，请转到</font></font><a href="/jrouwe/JoltPhysics/blob/master/Docs/ReleaseNotes.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">发行说明</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">或</font></font><a href="/jrouwe/JoltPhysics/blob/master/Docs/APIChanges.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">API 更改</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">部分。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">表现</font></font></h2><a id="user-content-performance" class="anchor" aria-label="永久链接：性能" href="#performance"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您对 Jolt 如何通过多个 CPU 进行扩展以及与其他物理引擎进行比较感兴趣，请查看</font></font><a href="https://jrouwe.nl/jolt/JoltPhysicsMulticoreScaling.pdf" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此文档</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文件夹结构</font></font></h2><a id="user-content-folder-structure" class="anchor" aria-label="永久链接：文件夹结构" href="#folder-structure"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Assets - 此文件夹包含 TestFramework、Samples 和 JoltViewer 使用的资源。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">构建 - 包含构建库所需的一切，请参阅</font></font><a href="/jrouwe/JoltPhysics/blob/master/Build/README.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">构建</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">部分。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文档 - 包含库的文档。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">HelloWorld - 一个简单的应用程序，演示如何使用 Jolt 物理库。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Jolt - 库的所有源代码都在此文件夹中。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">JoltViewer - 可以使用 DebugRendererRecorder 类（.jor 文件）记录物理引擎的输出，此文件夹包含可以可视化记录的应用程序的源代码。这对于可视化来自不同平台的 PerformanceTest 的输出非常有用。目前仅适用于 Windows。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">PerformanceTest - 包含一个运行</font></font><a href="/jrouwe/JoltPhysics/blob/master/Docs/PerformanceTest.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">性能测试</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">并收集计时信息的简单应用程序。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">示例 - 这包含示例应用程序，请参阅</font></font><a href="/jrouwe/JoltPhysics/blob/master/Docs/Samples.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">示例</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">部分。目前仅适用于 Windows。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">TestFramework - 用于可视化物理引擎结果的渲染框架。由 Samples 和 JoltViewer 使用。目前仅适用于 Windows。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">单元测试 - 一组用于验证物理引擎行为的单元测试。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">WebInincludes - 物理引擎的内部分析框架使用的许多 JavaScript 资源。</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">其他语言的绑定</font></font></h2><a id="user-content-bindings-for-other-languages" class="anchor" aria-label="永久链接：其他语言的绑定" href="#bindings-for-other-languages"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">C</font></font><a href="https://github.com/michal-z/zig-gamedev/tree/main/libs/zphysics/libs"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这里</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><a href="https://github.com/amerkoleci/JoltPhysicsSharp/tree/main/src/joltc"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这里</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/amerkoleci/JoltPhysicsSharp"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">C＃</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/aecsocket/jolt-java"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">爪哇</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/jrouwe/JoltPhysics.js"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">JavaScript</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/michal-z/zig-gamedev/tree/main/libs/zphysics"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">之字形</font></font></a></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">与其他引擎的集成</font></font></h2><a id="user-content-integrations-in-other-engines" class="anchor" aria-label="永久链接：与其他引擎的集成" href="#integrations-in-other-engines"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/godot-jolt/godot-jolt"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">戈多</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/Joshua-Ashton/VPhysics-Jolt"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">源引擎</font></font></a></li>
</ul>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">请参阅</font></font><a href="/jrouwe/JoltPhysics/blob/master/Docs/ProjectsUsingJolt.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此处使用 JoltPhysics 的项目列表</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">执照</font></font></h2><a id="user-content-license" class="anchor" aria-label="永久链接：许可证" href="#license"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该项目是根据</font></font><a href="/jrouwe/JoltPhysics/blob/master/LICENSE"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">MIT 许可证</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">分发的。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">贡献</font></font></h2><a id="user-content-contributions" class="anchor" aria-label="永久链接：贡献" href="#contributions"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">欢迎所有贡献！如果您打算进行较大的更改，请先在 GitHub 讨论部分进行讨论。对于重要的更改，我们要求您同意</font></font><a href="/jrouwe/JoltPhysics/blob/master/ContributorAgreement.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">贡献者协议</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。当您创建 PR 时，</font></font><a href="https://cla-assistant.io/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">CLA 助手</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">会提示您签名。</font></font></p>
</article></div>
